林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我

林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我

多名民主派議員在立會走廊示威，趁林鄭經過時高喊「下台」。李家皓攝

【本報訊】無視民意硬將送中惡法直上立法會大會的特首林鄭月娥，昨出席立會答問環節時，不論會議內外均遭民主派議員狙擊，要求她問題下台，而林鄭回應提問時，死撐京官表態支持送中惡法是理所當然，反指民主派外訪是邀請外國介入事件，更聲稱民主派「教人（外國政府）點樣對付我」。民主派議員反駁並無叫外國府政府「對付」林鄭，更警告香港正處於危險狀態，希望政府盡快撤回惡法。

林鄭月娥抵達立會前，多名民主派議員在立會走廊示威，趁林鄭經過時向她高喊「反送中，林鄭下台」，林鄭只「黑面」未有理會。公民黨郭家麒和民主黨鄺俊宇則在林鄭進場時，高喊「撤回惡法、林鄭下台、千古罪人、出賣港人」口號，遭主席梁君彥下令逐出議事廳。

相關新聞：無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主

涂謹申：香港正處於危險狀態

送中條例繼續是民主、建制提問焦點，林鄭反駁外界指特首因要向中央負責，所以不能拒絕中央移交申請，強調不可能由特首「自把自為」，將港人移送到不同司法管轄區接受制裁。

議會陣線區諾軒指送中例一旦通過，不少中資財團及富二代將撤資，對本港經濟造成傷害，又批評林鄭以外國勢力介入來掩蓋中聯辦介入拉票。林鄭聞言後即反擊，指部份議員一方面說中聯辦破壞一國兩制，另一方面邀請外國介入，「甚至乎是教人點樣對付我」，呼籲議員言行要一致，重申中央支持送中惡法理所當然，「聽唔到睇唔到咩叫胡亂評論香港工作」。

建制派議員何君堯問林鄭何時會啟動23條立法，林鄭直言一直為23條立法製造有利條件，但目前情況「距離這個目標越來越遠」，又指政治現實「令（23條立法）這件事更加困難」。

民主黨議員涂謹申會後澄清，外訪時並無教任何外國人或政府「對付」林鄭，他提醒林鄭香港正處於危險狀態，希望政府盡快撤回惡法，他早前訪問美國時，不同層次官員和議員都將港府今次修例視為影響美國國家安全，「如果林鄭以為人哋講笑，咁香港就好大鑊，林鄭自己都好大鑊」。

另外，保安局局長李家超昨在立會回應有關《逃犯條例》修訂質詢時，表明不會撤回修例，並反駁坊間所有的反建議。公民黨郭家麒批評，李沒有正面回應問題，港府繼續強推修例，不但令陳同佳無法移交至台灣受審，更令香港人面對「送中」危機，「陷所有人於不義」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
周日上街 平反六四 推倒惡法

下一則
下一則
彭定康：修例是回歸後最差的事

無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主
庇護黃台仰 證德不信港司法林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害
德率先出手 歐盟隨時加入制裁
鄭若驊扮懵拒評論
港難民有先例 楊匡2015年赴溫哥華
引渡協定不得移交政治犯
難民保護可享三年居留權
彭定康：修例是回歸後最差的事
白韞六死撐送中：有貪污犯匿港
陳浩天放棄上訴：對司法失信心
德批難民庇護黃台仰 李東昇：我們未必是最後兩人

7西婆等收皮啦

吹呀

對付？你當自己係香港皇帝呀？人地對付緊既係香港呀

好撚嬲

基本法22條寫明中聯辦唔可以介入香港事務
有寫外國組織唔可以出聲咩？

777做咩行路行到操兵咁

廢青：廢老，你信大陸法律嗎？

死到臨頭仲咁串

你件閪婆宜家可唔可以入境美國都成問題

你咁打得，有乜所謂

唔夠玩就班馬有咩問題

佢自己都成日去西環班馬啦

林奠依家嘅心情應該好肉酸

打中要害

唔單只要對付你
仲要對付你屋企個兩個英國人 等你地後代生生世世做中國人
耐何奶共英國政府唔做野

你得 人地唔會睬我啦

你一打十喎邊對付到你呀

乜太

唔對付你對付邊個

巴打都唔後生喇

對付你有咩問題

中共都教你點對付人啦

吹呀！

逃犯條例通過咗，洗鬼立23條咩？多餘
逃犯條例辣10倍啦

拉人/ 封艇/ 押去西九站/ 疑犯抑鬱畏罪自殺
一個鐘内搞掂

以為自己做咗大王，中共走狗，人人諸之

駁唔到

一係佢背後有更深嘅盤算，一係佢已經忽撚咗，話晒都係殖民時代嘅精英，正常冇理由會咁

已經唔係咩權力使人腐化嗰啲，佢根本冇咁大權力同美國佬玩，傻咗就真

咁確實中聯辦立場一定係支持
算啦等美國直接取消關係法
等香港自生自滅

套衫似唔似壽衣

你唔係invincible架咩

中聯辦下台

外人？
林特首咪係外人囉

吹啊

中聯辦點會冇介入吖

你夠幫共匪夾埋對付香港啦
屌你老母臭化閪

外國勢力介入係傳統嚟

孫中山搵日本人支持革命
國民黨靠美國
共產黨就投靠契哥蘇聯
點知畀契哥撚狗咁撚

感覺到777已經入哂魔

6月9號 不見不散

西環班人就對付緊你啦
等你以為自己真係好打得

佢每次啲回應
都令人想嘔血

燒山講得好啱，早起的鳥兒捉蟲入屎忽

笑星救

誰能迫我屈我辱我

今次介到閪咁條友都唔出聲

我地有梁振英果陣咪懷念董建華既
而家送中單野有冇開始懷念梁振英

呢個手法似曾相識喎

駛鬼搵人對付條廢柴

怨婦

促請英美兩國永遠禁止你一家入境添呀臭西

中央政府教林鄭點樣對付香港人

我就懷念麥理浩既

蕭山能否不要燈
依d時間出少句聲當幫忙好嗎

火星撞地球

打份工
個上司叫你做乜就做乜
咁諗會唔會合理d

貼合返現況應該係
佢係奴才 ，皇帝叫佢做乜就做乜
唔做就抄家

外國政府: 淋鄭? WHO???

好打得

凍結海外資產，取消全家英國國藉

林鄭你醒未, 中共當你condom渣

行得正企得正怕咩人對付?

以為自己係馬杜羅?

對付佢有咩問題, 佢對付緊全香港人喎

吹咩

之前仲話香港人唔支持佢就會落台，就算一百萬人反佢都唔會辭職呀

搞你咪搞你 洗撚比面你呀

吓你真係諗住無人對付你呀？

分清楚好d，而家你先係出賣香港人果個，你先係外人

傻佬，人哋全家攞英國護照，英國佬見錢就眼開，你話佢哋入唔入到英國境呀

英國政府向來奶共

唔明點解連登仔會有錯覺英國政府為香港人好

會唔會係蜥蝪人來

Game of Thrones

佢受中共擺佈對付香港人點計？！學人講對付

有料怕乜野人對付。

膽自大全部都係廢話我係會辭職

唔講我以前睇緊清宮劇

唔講我以為睇緊清宮劇

香港蟻民講野你話係廢話唔啱聽唔撚聽，咁咪揾外援囉，有咩問題？

幫支那狗奶得多屎眼？

等制裁啦賤種

國民黨都係靠蘇聯先推翻到北洋政府

你夾硬黎，自然有呢種下場，所有嘢都有代價

文翠珊已經話聽日辭職,睇下下屆首相搞唔搞佢喇

等睇APEC開會比人圍攻

我諗7婆已經後悔係咪玩大左，仲諗住去外國退休而家返大灣區退休啦比共產黨當condom咁用

讀返歷史， 當年喺日本嘅要脅下英國封鎖咗緬甸嗰條公路禁止所有貨物運入中國令國民黨物資短缺

點知最後英國都係畀日本襲擊， 過咗幾年國民黨新先士卒派中華遠征軍救咗好多個喺緬甸被日本圍困嘅英軍

1949年， 連登仔最愛嘅大英帝國係第一個承認中華人民共和國嘅西方大國， 同時亦係最早嗰批同中華民國斷交嘅國家

中英聯合聲明因為驚解放軍直接放棄香港主權

香港畀中國強制接管之後， 大英帝國年年話一國兩制運作良好， 香港人仍然有自由

香港人被英國佬出賣咗咁撚多次仲當佢係你祖國

西方大國嚟講英國真係算最反骨

班連登傻閪仲叫人哋做袓國

而家倫敦市長寧願收留一班nigga同中東蝻都唔撚要你呀

人哋當你生過金雞蛋嘅臭雞咋

英國係1950年先承認新中國,呢個可能同香港前途有啲關係

師兄，唔好意思我搞錯咗年份

1971年10月25日，英國與絕大多數歐洲國家支持中華人民共和國取得聯合國裏的「中國」席次。日後在東亞外交政策上以「一個中國」政策為基準，但英國支持臺灣參與世界衛生大會（WHA）、國際民航組織（ICAO）與《聯合國氣候變化框架公約》（UNFCCC）以及推動臺灣與歐洲聯盟簽訂《經濟合作協定》。英國亦於國會中設置臺英國會小組負責英國與臺灣之議案提議。

咁多年嚟美國佬對中國真係算唔差， 美國佬攞完你著數會畀番相應嘅嘢你

英國呢啲就食完鬆， 永遠唔好再信英國佬

因為美國一直都想中國幫自己睇住亞洲啫,咁樣俄佬就唔會亂嚟.

美國諗住搵共產黨打共產黨

人地撚識你條傀儡柒婆咩
睇自己咁高真係官到無求膽自大

一朝得志，語無倫次